\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[a4paper,landscape]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{colortbl}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\definecolor{myblue}{RGB}{0,128,255}
\definecolor{mygreen}{RGB}{0, 128, 0}
\definecolor{myred}{RGB}{255, 0, 0}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{frcursive}
\usepackage{array}
\usepackage{multicol}

\usepackage{tikz}
\usepackage{frcursive}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc,decorations.pathmorphing}
\newcommand{\drawCross}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,-0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.15,0.15);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.15,-0.15);
}

\newcommand{\drawCrossBis}[2]{
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,-0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(-0.075,0.075);
	\draw[line width=1pt] (#1,#2) -- ++(0.075,-0.075);
}

\usepackage{sectsty}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale = FR,   % Définit le langage français
	group-minimum-digits=4,
}
\usepackage{PixelArtTikz}

\definecolor{myMaroon}{RGB}{128,0,0}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} 

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper, portrait,
	body={195mm,260mm},
	top=20mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}



%Align Equations to LEFT MARGIN (use \mathleft then \mathcenter)
\makeatletter
\newcommand{\mathleft}{\@fleqntrue\@mathmargin0pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{La proportionnalité \\ Pixel Art}
\rhead{Mathématiques - CM2 \& 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}
\setlength\parindent{0pt}

% Création de l'environnement EXO
\newenvironment{EXO}[2]{
	\textbf{Exercice (#2)} \par
	\vspace{1em} % Espacement après l'exercice
}


\begin{document}
	
	\begin{filecontents*}[overwrite]{test1.csv}
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,B,B,B,F,F,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,B,B,B,B,B,F,F,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,B,B,C,C,B,F,F,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,B,B,C,C,B,F,F,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,B,B,B,D,D,D,D,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,D,D,D,D,D,D,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,D,D,D,D,D,D
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A
F,F,F,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A
A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,E,E,E,E,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A
A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A
A,A,F,F,F,F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A
A,A,F,F,F,F,F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A
A,A,A,F,F,F,F,F,F,E,E,E,E,E,E,E,E,E,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A
A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,E,E,E,E,E,E,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A
A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,E,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A
A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,D,F,F,F,F,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,F,F,D,F,F,F,D,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,F,F,F,F,F,F,D,F,A,A,D,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,F,F,A,D,A,A,A,D,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,A,A,A,D,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,A,A,D,D,D,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,A,D,A,D,A,D,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,D,D,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,D,A,D,A,D,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A,A
	\end{filecontents*}
	
	 \centering{\textbf{Pixel Art - La proportionnalité}}
	 	\begin{multicols}{2}
		\begin{enumerate}[label=\alph*.,left=0pt]
			\item Déterminer la valeur associée à chaque lettre.
			\item À l'aide du tableau, trouver la couleur correspondant à chaque lettre puis colorier le pixel art.
		\end{enumerate}
		\end{multicols}
		\bigskip

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},leftmargin=*]
		\item Un paquet de 5 stylos coûte 3 euros. Combien coûtent 3 paquets de stylos ? \medskip
		\item Une recette nécessite 250 g de farine pour faire un gâteau pour 4 personnes. Quelle quantité de farine faut-il pour faire le même gâteau pour 8 personnes ? \medskip
		\item Un vélo parcourt 10 km en une heure. À cette vitesse, combien de kilomètres parcourra-t-il en 2 heures et 30 minutes ? \medskip
	\end{enumerate}
\end{minipage}%
\hfill\vline\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
	\begin{enumerate}[label=\fbox{\Alph*},leftmargin=*,resume]
		\setcounter{enumi}{3}
		\item Une voiture consomme 6 litres d'essence pour 100 km. Combien de litres d'essence sont nécessaires pour parcourir 250 km ? \medskip
		\item Un réservoir de 100 L d'eau se vide en 5 heures à un débit constant. Si le réservoir est plein au début, quelle quantité d'eau reste-t-il après 3 heures de vidange ? \medskip
		\item Au supermarché, 3 kg de pomme de terre coûtent 6,30~\euro. Quel est le prix de 7 kg de pomme de terre ? \medskip
	\end{enumerate}
\end{minipage}%
	\medskip
	
	\begin{center}
	\PixelArtTikz[Codes=ABCDEF,Unite=0.45]{test1.csv}
	%\PixelArtTikz[Codes=ABCDEF,Couleurs={gray!25,black,white,yellow,myred!50,myred},Correction,Unite=0.45]{test1.csv}
	\bigskip
	

		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			\cellcolor{white}Blanc & %C
			\cellcolor{black}\textcolor{white}{Noir} & %B
			\cellcolor{myred!50}Rose & %E
			\cellcolor{yellow}Jaune & %D
			\cellcolor{gray!25}Gris & %A
			\cellcolor{myred}Rouge \\ %F
			\hline
			$25$ & %C 
			 $500$  & %B
			  $40$  & %E
			   $15$  & %D
			    $9$  & %A
			     $14,7$  \\ %F
			% C & A & D & E & G & B \\
			\hline
		\end{tabular}

	\end{center}
\end{document}